民陣見警商10.1遊行15分鐘極速完會 岑子杰批林鄭借疫情消滅反對聲音

12名港青在中國被秘密羈押接近4星期，但兩地政府依然無視人民訴求，甚至封鎖被捕人消息。民陣昨日向警方申請不反對通知書，要求在10月1日舉辦大遊行，遊行主題定為「毋忘義士 釋放12」。民陣召集人岑子杰明言成功申請不反對通知書的機會渺茫，但為了12港人能盡快獲釋，並向政權表達香港人的關注，所有方法都要試。民陣今午在灣仔警署與警方商討「十一遊行」的安排，惟僅歷時15分鐘，岑子杰批港人已經8、9個月沒有遊行示威權利，形容「遊行權行已經放咗喺夾萬入面，個密碼鎖係壞，警方要求我哋撞正確密碼，先可以解鎖我哋嘅遊行權利，正正就係香港今日最可悲嘅狀態」。

岑子杰在會後提到，今次會議是警方派過最少代表出席的一個，會議僅15分鐘就完結，警方向民陣提出很多「離譜」問題，包括民陣如何確保市民不會違反限聚令等。他指出，以往如能成功舉辦遊行，警方會在會上與他們傾談街站擺放等細節，惟是次會議沒有觸及，「自疫情以嚟，開會都未試過傾呢啲細節」。

推

柒婆賣港

黑警戲都懶做

下次就會都唔開